氣爆消防員遭辱「人格分裂」 高雄人爆氣怒轟造謠打臉

在八一高雄氣爆重傷毀容的高雄市消防局副中隊長余泰運，曾在今年8月31日出席民進黨高雄市長候選人陳其邁參選宣言記者會，表達力挺態度，不料11月10日在選戰倒數關鍵時刻，他又現身接受媒體採訪，吐露4年前受傷後申請重大傷病卡時求助無門，找上有醫師身分的陳其邁幫忙，才順利取得的感恩心情，一名反陳網友隔天在PTT貼文嘲諷他「人格分裂」，卻遭網友幾乎一面倒地打臉，有網友直言：「高雄最不能碰的就是氣爆這件事，敢對這大做文章，那高雄人真的會暴氣給人看」。

網友ivorysoap在PTT酸余泰運案「這不就是唱黑白臉的戲碼嗎?」「花媽不理你在先 再讓你到處去找人陳情 等找到了陳78 陳78發聲了再幫你處理. 然後你就會感謝陳78，還說花媽現在挺陳78，光想到這層連結 他不會人格分裂喔? ...那他一定很怨恨花媽吧?可是花媽現在就是挺陳78啊?光想到這層連結 他不會人格分裂喔? 白娘子放毒,許仙解毒,然後你支持許仙當市長?」

貼文一出立即引發網友熱烈留言，底下一片噓聲，「傷重卡是衛福部管 你是說馬英九是黑臉」、「原來你不知道重大傷病卡歸中央衛福部管」、「丟不丟臉阿 在這邊胡亂造謠」、「陳要感謝你，你幫他拉了不少票」、「朝聖!! 不要刪阿」、「高雄最不能碰的就是氣爆這件事，敢對這大做文章，那高雄人真的會暴氣給人看」、「不懂就去查 不查就閉嘴很難嗎？」、「9.2正常發揮，不拿悲劇消費不會贏」、「嘲笑氣爆，爆妳X的你爆看看再來說」、「本月最打臉」。

身兼高雄81氣爆自救會長的醫師陳冠榮昨深夜親上火線替余平反，用個人帳號RADIUM (跳跳暴龍)在PTT發文，一開始就表明自己的真實身分，強調自己身兼善款委員會委員及善款醫療小組成員，還原事情經過，「泰運的案子發生什麼事我清清楚楚，我可以說，你的猜測是bull shit」。陳冠榮說明當初余泰運傷勢嚴重，被轉院送進ICU，後覺得自己身強體健，把重症病房給其他人，主動申請離開加護病房，但也因此導致IUC住院天數不足，加上後來轉院的第二家醫院未能判定給重大傷病卡，當時善款醫療小組也選擇尊重，所以余泰運當時未能取得當時補助款申請要件。陳冠榮進一步說明，但余泰運傷勢其實明顯比拿補助款的傷者嚴重，身為醫師的他也認為中間有模糊地帶、有給過空間，就算當時市長陳菊認為他因公受傷可從寬認定，但當時醫療小組只能就資料論定，沒有權限拿病歷跟醫師討論，制度上也不能給過，所以後來市府帶他找上有醫師身份的立委陳其邁，因他看得懂病歷、有辦法跟健保局討論，最後努力幫余泰運申請到一張「於情於理都應該給他，但陰錯陽差下他沒拿到的重大傷病卡」。陳冠榮最後感慨，氣爆處理花了三年多，「陰謀論做不了任何事情，只會破壞其他人的努力、然後大談陰謀論的人拍拍屁股反正場面搞爛也不是他負責、反而是辛苦做事的人要扛下全部的責難」。

對發文批評的網友頗感不以為然。陳冠榮今出面受訪表示，昨晚主要是有朋友傳來余泰運受訪影片，心想他很古意，在選情激烈時表態擔心他吃虧，上網一看確實有人藉此見縫插針，自己不喜歡這樣，因自己曾處理八、九成氣爆後續事件，過程十分清楚，並非網友猜想那樣，就出面做實際狀況的回應。他說，本身個性看得開、大而化之，不擔心成為網友另一波攻擊對象，「若真的被攻擊，就把臉書、電腦關起來不要看，改打電腦就好」，今出面就是要給余泰運聲援與鼓勵。對陳冠榮挺身說明，網友紛推說：「原來如此、謝謝解釋」、「勸那群人別蠢到打氣爆，這件事情高雄人都還記得很清楚喔～」、「當事人都出現了，推唷推唷～」、「推 噁心韓粉再造謠有報應」。

韓國瑜陣營對此表示，韓國瑜打選戰以來，就告知競選團隊，「要一場乾淨的選舉」，他希望不論對方是否支持，團隊成員都能保持風度，尊重不同的立場與聲音。他很驕傲團隊成員，不論遇到如何抹黑抹紅與抹黃，都能謹記他要乾淨選舉一席話。至於網路上因有不同支持、有不同聲音，韓國瑜陣營呼籲各界理性面對選舉，且尊重各種不同的想法與理念。

又高雄日月潭，又氣爆抹黑，國民黨關鍵時刻瘋狂自爆

咁關我地撚事咩 一堆紅字又冇重點

台灣呢d繁體支那暨世界倫理發源地既野關香港咩事

唔係好明點人格分裂法